**臺北市士林區百齡國民小學**（Taipei Municipal Bai Ling Elementary
School），位於[臺北市](../Page/臺北市.md "wikilink")[士林區福港街](../Page/士林區.md "wikilink")205號，一百零六學年度（[民國紀年](../Page/民國紀年.md "wikilink")，下同）編制國小五十二班、附幼七班。

## 校史

民國五十九年七月創校，當時的校名為陽明山管理局後港國民小學，編制二十四班。成立之初由於士林國小的班級數過多，將戶籍在後港里的學生撥到百齡國小就讀，所以民國六十年就有第一屆畢業生。後來因為學校位置靠近百齡橋的關係，於民國六十三年正式改名為百齡國民小學。歷任校長為孟繁祚、林榮華、劉哲三、趙炎煒、王璧城、紀清珍、劉明晃，現任校長為陳培章。

## 校歌

  - [百齡國小校歌MP3](http://www.bles.tp.edu.tw/mediafile/1839/editor_doc/46/sound/school_song.mp3)

## 學區

  - 屬百齡國小、百齡高中國中部學區：福中里、前港里、百齡里、福華里第5、9、21～28鄰。
  - 屬百齡國小、陽明高中國中部學區：後港里。

## 教職員

百齡國小依據[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[國民教育法](http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?PCode=H0070001)配置校長一人，其下設六個處室，附設幼兒園配置主任一人。行政組織如下：

  - 教務處：教務主任、教學組長、設備組長、註冊組長、資訊組長，共五人。
  - 學務處：學務主任、訓育組長、生教組長、體育組長、衛生組長，共五人。
  - 總務處：總務主任、事務組長、出納組長、文書組長，共四人。
  - 輔導室：輔導主任、輔導組長、資料組長、特教組長，共四人。
  - 人事室：人事主任、書記，共兩人。
  - 會計室：會計主任一人。

國小一年級至六年級各班配置導師一人，各學年再自行選出學年主任與副學年主任各一名。幼兒園各班配置導師兩人。

1.  科任教師分為自然、社會、音樂、美勞、英語、體育、系統管理師，各群自行選出一名召集人，所有科任教師再共同選出科任總召集人與科任副召集人各一名。
2.  特殊教育分為資優班與資源班，配置專任教師各四人，各選出一名召集人。
3.  配置校護兩人，營養師一人，專任輔導教師一人，駐校社工師一人，幹事與支援人員。
4.  [全校班級網站列表](http://tw.class.uschoolnet.com/class-newlist.php?sid=es00000047&qkey=126037207532491)

## 知名校友

李李仁 陳彥博

## 百齡國小的地理位置

**地址：**台北市士林區福港街205號 (資料來源：Urmap你的地圖網)

本校距火車站摩托車車程只需20分鐘，地理位置適中，鄰近百齡橋、陽明高中、百齡高中、士林夜市、圓山大飯店、天文台、美術館、兒童育樂中心等，附近環境還算不錯。校園位在一個較老的社區但附近生活機能相當完善，不僅有傳統菜市場還有頂好超市，沿福港街更有很多超商如萊爾富、福客多、統一超商，學校旁的郵局更是大家領錢的好地方，附近的小吃店、自助餐也不少，如果你想一窺究竟，建議您不妨騎著車子到附近逛一下，說不定有意想不到的收穫！

 **交通：**

◎ 捷運淡水線：由劍潭站2號出口步行本校約10-15分鐘

◎ 250路：公車由永和至後港，每小時一班。

◎ 529路：百齡→劍潭捷運站→士林區行政中心→百齡

◎ 重慶幹線：百齡→重慶北路→火車站→重慶北路→百齡 

## 聯絡方式

**學校電話：02-2881-7683**

校內分機一覽表 

| 校長室 | 校 長 801                                             |
| --- | --------------------------------------------------- |
| 教務處 | 教務主任810、教學組811、設備組812、註冊組813、資訊組815                 |
| 學務處 | 學務主任830、訓育組831、生教組832、體育組833、衛生組835                 |
| 總務處 | 總務主任850、事務組851、文書組852、出納組853                        |
| 輔導室 | 輔導主任860、輔導組861、資料組862、特教組863                        |
| 幼兒園 | 幼兒園辦公室880、太陽班883、白雲班882、月亮班885、彩虹班886、星星班887、藍天班886 |
| 人事室 | 人事主任807                                             |
| 會計室 | 會計主任 805                                            |
| 其　他 | 警衛室800、圖書室817、健康中心837、游泳池838、家長會806                 |

[Category:臺北市立國民小學](../Category/臺北市立國民小學.md "wikilink")
[Category:士林區](../Category/士林區.md "wikilink")
[Category:1970年創建的教育機構](../Category/1970年創建的教育機構.md "wikilink")